\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{algpseudocode, algorithm}

\title{Ex 87*}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{algorithm}
        \caption{B$(n, k)$}
        \textbf{
        \begin{algorithmic}
                \State Se $k = 0$ 
                \State \quad Devolva $1$
                \State Devolva $\frac{nB(n-1, k-1)}{k}$
        \end{algorithmic}
        }
    \end{algorithm}
    
    \begin{itemize}[label={}]
        \item \begin{equation}
            \text{Seja } 0 \leq k \leq n \tag{condicao} \label{condicao}
        \end{equation}
        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que, se \eqref{condicao}, entao
        \begin{equation} \label{Prova}
            B(n, k) = \frac{n!}{k!(n-k)!}, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N} %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que 
        \eqref{condicao}, se $k \in [0 \dots m]$, entao

        \begin{equation} \label{HI}
            B(m, k) = \frac{m!}{k!(m-k)!}
            \forall m \in [0 \dots a] %Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Passo}
            B(a+1, k) = \frac{(a+1)!}{k![(a+1)-k]!}
        \end{equation}

        \subitem Se $k = 0$
        \begin{equation}
            B(a+1, k) = \frac{(a+1)!}{0!(a+1)!} = \frac{(a+1)!}{(a+1)!} = 1
        \end{equation}

        \subitem Se $k > 0$, da definicao recursiva temos
        \begin{align}
            B(a+1, k) &= \frac{(a+1)B(a+1-1, k-1)}{k} \nonumber \\
                      &= \frac{(a+1)B(a, k-1)}{k} \label{subst}
        \end{align}

        \subitem Como $a \in [0 \dots a]$, pela Hipotese indutiva temos
        \begin{equation}
            B(a, k-1) = \frac{a!}{(k-1)![a-(k-1)]!}
        \end{equation}

        \subitem E dai, substituindo em \eqref{subst}
        \begin{align}
            B(a+1, k) &= \frac{(a+1)}{k} \frac{a!}{(k-1)![(a+1)-k]!} \\
                      &= \frac{(a+1)!}{k![(a+1)-k]!}
        \end{align}


        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \subitem Isto é:
        \begin{equation}
            B(m, k) = \frac{m!}{k!(m-k)!}
            \forall m \in \{0\} %setBase
        \end{equation}

        \subitem Pela base do algoritmo, temos
        \begin{equation}
            B(0, 0)  = 1
        \end{equation}

        \subitem Pelo outro
        \begin{equation}
            \frac{0!}{0!(0-0)!} = \frac{1}{1.0!} = \frac{1}{1.1} = 1
        \end{equation}


        \subitem   Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.

        \item Portanto, se \eqref{condicao} entao
        \begin{equation}
            B(n, k) = \frac{n!}{k!(n-k)!}
            \forall n \in \mathbb{N} %Quantificador
        \end{equation}

        $\hfill \square $
    \end{itemize}


\end{document}
